# Random
En informatique le random n'existe pas, meme si il y a une commande pour generer des nombre aleatoire,
 ceci sont creer grace a des facteurs connu.
 
random = pseudo aleatoire

Le JS est un language tres nul pour les operation mathematique.

`Math` ets une bibliotheque fourni par JS pour effectuer des operations mathematiques
La commande `Math.random()` permet d'avoir un nombre aleatoire entre 0 et 1.
Par default la commande Math.random() donne un nombre avec une virgule.
La commande `Math.floor()` permet de retirer tout les nombre apres la virgule.
Exmeple :
````javascript
Math.floor((Math.random() * 10 ) + 1);
````
retire les nombre apres la virgule des nombres aleatoires.

On peux utiliser ce random pour recuperer une donnée aleatoire.